原來香港人34年前已經開始同支那人攬炒！

1）519事件

早係1985年嘅5月19號，1986世盃外圍賽

當年香港隊同支那隊賽前兩隊同為5戰4勝1和同得9分，中國隊在淨球數差以6球佔先，只需打和香港，支那隊就會順利出線，但當年支那人已經不停吹噓支那隊，話對住香港「不贏三個不算贏」。
最終憑住港隊將士用命嘅情況下，爆大冷作客北京贏支那隊2-1。

香港隊爆冷出線第二輪，成功粉碎支那隊出線嘅美夢，同時都說明當年香港同支那其實大家仍然有得揮，可以靠自己實力砌低對手，唔完全係意義上嘅攬炒。

雖然最終第二輪港隊總比數都係輸1-5比日本，無緣再晉一步。 呢單亦都係著名嘅「519事件」。

2）范俊業逞強

去到2004年嘅11月17號，2006年世盃外圍賽
賽前港隊已經篤定出線無望，而支那隊同科威特同分，但因為得失球差比科威特少兩球屈居次名，最後一仗必須「大炒」香港隊才有機會將得失球差反壓科威特，取得首名出線資格。

賽前已經瘋狂有人傳港隊會放水比支那隊，等支那可以狂炒港隊屈得失球出線。
最後科威特贏馬拉6-1，港隊輸0-7比支那隊，雖然支那隊追到同分同埋得失球差同科威特一樣，但因為入波少過科威特，最後都係出唔到線

呢個時候就發生咗著名嘅范俊業逞強事件啦。事緣范俊業比賽入面左飛右撲屢救險球，最重要嘅係撲走咗一球十二碼，搞到支那隊無得炒多幾粒最尾出局。

第二日黨報方向報就用頭版大大隻字怒插范俊業，就整咗單名留青史嘅「范俊業逞強」出嚟啦
呢次就真係名符其實攬炒，港隊一早已經出唔到線，亦都直接拖累支那隊出唔到線。

過咗廿年後港隊已經再無能力直接ko支那隊，實際上支那國力亦都係呢個時候上到最巔峰，香港最多可以做嘅野真係只得攬炒。

3）港支大戰

最後嚟到最接近嘅一次，2018年世盃外圍賽，今次香港隊又抽中同支那同一組。
喺賽場上本身港支兩隊已經係死對頭，每次支那對住香港都瀨野收場居多，今次時間重要係港支矛盾燒到火紅火綠嘅時候，支那重要整咗張有層次海報出嚟刺激香港人。

最終主客兩戰香港都成功0-0逼和支那，主場一役更加係逼爆花墟，入唔到場都留喺場外感受氣氛。
大量球迷怒插足總唔將比賽安排喺大球場進行，令比賽入場人數局限係6000人。
主場一戰更加逼到鄭智呢隻狗賽後賴旺角場地太硬所以贏唔到
雖然香港最後都出唔到線去第三輪，亦都阻止唔到支那以最佳第二名身分出線，但可以見到香港同支那嘅距離又收窄返，正正好似現實咁樣支那過度擴張開始被歐美針對，慢慢縮窄返同香港嘅距離。

亦都係呢次外圍賽開始掀起咗boo匪歌嘅傳統，之後更加有人舉唔同嘅標語去表達反支那呢個信息。

呢次嗌我要攬炒嗌得咁興起，你地唔係唔支持香港人嘅攬炒始祖 - 香港足球代表隊 呀嘛

10.9.2019 8pm 香港大球場 對 伊朗
14.11.2019 8pm 香港大球場 對 巴林
19.11.2019 8pm 香港大球場 對 柬蒲寨
31.3.2020 8pm 旺角大球場 對 伊拉克

【913 八月十五】 金鐘悼義士

入場入場入場

攬炒就係香港人對待支那嘅傳統
唔單止係一個口號

攬炒攬炒攬炒
港隊港隊港隊

香港人撐香港隊
我地從來唔驚攬炒

經典

支持香港國家代表隊

送分比佢都唔知幾多次啦

屌你老母，今場實俾人炒
炒完大家要出黎要求足總兜個芬蘭佬走，唔係就拆佢檔

一定唔會炒
簽左長約

鋼門范俊業

蟈足自己廢就廢, 唔好好反省仲要怪人唔放水比你

當年范俊業比人屌到仆街

香港隊

同是11月17日，一念天堂，一念地獄。11年前遭內地傳媒炮轟「逞強」、封為國足出局「罪人」的范俊業

東方賤到唔認數

黨報係咁

今時今日睇返真係笑死

自認係支那傳媒

有冇當年留言binc
「你係咪中國人黎架?」 係咪類似依D